發夢發到懷疑人生

未發夢都己經好絕望
覺得我出世係一個錯誤
一出世親生父母己經將我俾左人
細個都會大時大節見下
大過左直接冇搵過我關心過我
將我撫養成人個家人因為個仔要結婚，所以我俾人逼遷
d 親戚知我要搬，冇一個黎問我要唔要幫手，連親生父母都冇過問
最後要自己死死地氣咁求個親戚先收留我
期間生母過左身，我老豆又係咩都唔理質哂我搞，依d 時間先搵我
衰衰地係親戚到住左一年，人地個細仔要升中一，要有自己房啦，於是我又逼遷
今次遷左去旺角一個單位，雖然係污糟d同細d,但都叫自己地方，但個到岩岩好住夠兩年，業主話俾人收樓，又要搬過
依家叫環境好少少，但都係好辛苦一個人住，放工又要煮飯洗杉清潔，基本上每日都冇乜空閒時間，我都好攰好想逗下
我都想好似d fd 咁30歲前追下夢計劃下人生
身邊d 朋友結婚既結婚，搞生意既都有d起識，追夢既追夢，快樂過生活
而我就日做夜做，唔係為左家人伴侶，為既只係過到聽日，拼命去生存
工作唔順利，伴侶都因為我既工作同將來關係開始破裂，香港環境越來越壓逼，加上幾次發夢，我想象唔到香港既未來，自己既未來又係點，令我開始更加絕望更加攰
真係好辛苦，平時積埋積埋
想喊又喊唔出，又會開始諗埋d 負面野
個人無力感好重，感覺做咩都改變唔到
好想del game

試下可唔可以涯過整場運動 成功o既香港個格局就唔同晒
失敗o既再諗都唔遲 到時實有大把人陪

覺我涯唔過o既 好辛苦o既 出多D最前線 貢獻多一分力
你夠膽o既可以展開麻包袋行動(再遲多少少應該接受到) 最少拉到一個陪你

再唔係就抖住先 等將來有人玩火魔法 麻包袋 搶狗裝先出o黎

好多人都好絕望 包括我 但係我會係最後最少帶走一個

見到你咁多年來都好漂泊，係唔容易
講真每個人嘅遭遇都唔同
其實你經歷到咁多逆境
依然希望追尋理想
亦依然對社會好有抱負
要比credit 自己㗎啦
我講得呢樣野正因為我人生條路都係比好多人難行
不過我嗰啲同你嗰啲又唔同

你不會孤單一個啊巴打
發夢嘅結局係點真係無人知㗎
但盡咗力就唔會後悔

巴打，你一直都好努力
屋企環境冇得選擇
但係你一直都冇放棄
係，依家你係比其他人辛苦好多
但人生仲有好長既路
香港依個家，我地一齊去贏返佢
勝算係唔高，但係你唔係一個人
加油

我知我唔係好慘，慘過我既大有人在
但我真係走得好辛苦
捱生捱死，為既只係兩餐溫飽，安居樂業
但依個社會，我捱極都係改變唔到我既命運
我一直堅持住"只要肯捱肯做，一定有方法"依個信念
但我見到依個社會越黎越衰落，越黎黑暗
每日150,支那賤種各方面入侵社會係到爭資源
我呢，我係香港土生土長，97前出世，點解我會一無所有，應該属於我既乜都得唔到
我真係己經捱唔到落去

加油！

我地支持你

巴打要撐住呀 加油

加油啊 辛苦嘅就要抖下 唔好逼得自己咁緊
要識得放鬆一下
呢到好多人支持你啊

巴打

看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

你收嗲啦，人哋咁慘，仲叫人用你個屄窿

你哋個屄窿幾時有 work 過？

---

btw, 唔知講咩好，總之巴打加油

加油巴打 好多同路人一齊行

我都唔知，我都係想正常既生活，安居樂業，但依家公屋又唔到我，樓又冇可以買，我唔想成世都租樓，我都想退休後可以日日坐公園撚下雀陪下孫仔，依家想正常出下街又一班支那賤種係到逼
以前既中學都變左普通話中學，出街普通話仲多過廣東話
上左年紀退左休個d,以前做地盤做咩都好
都會捱到間屋，養到頭家
人地又咁捱，我又咁捱，依家連養自己都係問題
仲點話去養家活兒
依家我睇唔到未來，我面前係一幅高牆，我爬唔過炸唔爛。
尋日係屋企打打下機都可以食催淚彈，落街食個老麥都可以俾人逗，直到成幅牆壓落黎
到底香港點解變成咁，仲有咩未來

巴打試下搬離市區生活會唔會好啲？ 加油

係香港搬去邊都係咁架啦，邊到冇支那人，邊到唔壓逼先得
自怪自己抗壓力不足

加油 有咩需要可出聲

出嚟大把人撐你